\documentclass[fleqn]{jsarticle}
\usepackage{amsmath}
\begin{document}

\title{微分積分法の基本定理 fundamental theorem of calculus}
\author{}
\date{}

\section*{微分積分法の基本定理}

関数 $f(x)$ の面積を $S(x)$、$x_0$、$x$ を$f(x)$ 上の点とし、$F(x) = \int f(x) dx$ とすると、

\begin{align*}
  S(x) = \lim_{n \to \infty} \sum^{n}_{k=1} \frac{x - x_0}{n} f(x_0 + \frac{x-x_0}{n} k) = F(x) - F(x_0)
\end{align*}

$S(x)$ は、次のように表すこともできる。

\begin{align*}
  \int^{x}_{x_0} f(t) dt &= F(x) - F(x_0) \\
  &= [F(t)]^x_{x_0}
\end{align*}

\subsection*{証明}
微分の定義により、
\begin{align}
  S'(x) = \lim_{h \to 0} \frac{S(x+h) - S(x)}{h}
  \label{df}
\end{align}

$f(x)$ の $[x, x+h]$ での 最小値・最大値をそれぞれ $\min(f(x+h))$、$\max(f(x+h))$ とすると、
\begin{align*}
  h \cdot \min(f(x+h)) &\leq S(x+h) - S(x) \leq h \cdot \max(f(x+h)) \\
  \min(f(x+h)) &\leq \frac{S(x+h) - S(x)}{h} \leq \max(f(x+h))
\end{align*}

$h \to 0$ とすると、$\min(f(x+h)) \to f(x)$、$\max(f(x+h)) \to f(x)$。

そのため、はさみうちの原理により、
\begin{align}
  \lim_{h \to 0} \frac{S(x+h) - S(x)}{h} = f(x)
  \label{hasami}
\end{align}


\ref{df}、\ref{hasami} より、
\begin{align*}
  S'(x) = f(x)
\end{align*}

$C$ を積分定数とすると、
\begin{align}
  S(x) = F(x) + C
  \label{sx}
\end{align}

また、$x = x_0$ のとき、
\begin{align*}
  S(x_0) = \lim_{n \to \infty} \sum^{n}_{k=1} \frac{x_0 - x_0}{n} f(x_0 + \frac{x_0-x_0}{n} k) = 0
\end{align*}

\ref{sx} に$x = x_0$、$S(x_0) = 0$ を代入し、
\begin{align*}
  0 &= F(x_0) + C \\
  C &= -F(x_0)
\end{align*}

そのため、
\begin{align*}
  S(x) = F(x) - F(x_0)
\end{align*}

\end{document}
